<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<problem
        package="c.ints"
        id="XXX"
        type="standard">
  <statement language="ru_RU">
    <description>

<p>В некоторой системе реализована 32-битное виртуальное
и физическое адресное пространство.
Для отображения виртуальных адресов в физические используется
двухуровневая схема, в которой размер страницы равен 16 KiB,
под номер таблицы страниц первого уровня отводится 8 бит,
под номер таблицы страниц второго уровня отводится 10 бит.</p>

<p>Таким образом, виртуальный адрес имеет вид:</p>

<pre>
+--------+---------+--------+
|   N1   |    N2   | OFFSET |
+--------+---------+--------+
 31    24 23     14 13     0     &lt;- номер бита
</pre>

<p>Здесь N1 - номер в таблице страниц первого уровня, N2 - номер
в таблице страниц второго уровня, OFFSET - смещение в странице.</p>

<p>Каждая запись в таблице страниц первого уровня имеет размер
32 бита. Если она равна 0, значит соответствующая таблица страниц
второго уровня отсутствует, если она не равна 0, то это - физический
адрес соответствующей таблицы страниц второго уровня.
Младшие два бита физического адреса равны 0.
Каждая запись в таблице страниц второго уровня имеет размер 32 бита.
Если она равнв 0, значит соответствующая страница не отображена,
если она не равна 0, то это - физический адрес начала соответствующей
страницы. Младшие 14 бит в таблице страниц второго уровня равны 0.</p>

<p>Напишите функцию</p>

<pre>uint32_t translate(uint32_t *table, uint32_t vaddr);</pre>

<p>которая переводит виртуальный адрес <tt>vaddr</tt> в физический.
<tt>table</tt> - это физический адрес начала таблицы страниц первого уровня.
Можете предполагать, что операции индексации в функции на си
работают в терминах физических адресов.</p>

<p>Если страница, соответствующая виртуальному адресу vaddr,
не отображена, функция должна вернуть 0.</p>

<p>Внимание, статус AC (Accepted for testing) означает,
что программа успешно скомпилировалась. Запуск на тестах
не производился.</p>

</description>
  </statement>
<review_comments>
</review_comments>
</problem>
